Tulid ette Awwinorme Walla ja Adraku küla N 240 talu omanik Mart Hallik Andrese poeg oma poja Jaan Hallikuga ja palusid wallakohut nende wahel tehtud päratuse leppingud kohtu protokolli üles kirjutada ja kinnitada
Mart Hallik Andrese poeg annab oma keige vanema poja Jaan Hallikule oma talu krunti küllest need põllu maad mis üle keriku tee vastu Josep Krupi igaveseks pärantuseks ja teiselt poolt teed veel pöldu kahe wakka alla kus peal praegust tuule veski seisab ja saab se tuule veski Jaan Hallikule, heinamaadest saab Jaan Sippelga heinam omale poolest küinist sadik alumine ots ja ka pool heinaküini ja saavad need maad ja heinamaad ning tuuleveski nüid kohe Jaani kätte, liikuvad varantust annab tema oma poja Jaanile ka oma jaggu kätte nenda palju kui temal voimalik anda on ja ei ole siis peale tema surma Jaanil ei tema liikuvast egga liikumatta varantusest rohkem jaggu nõuda, ja peab tema sellega rahul olema mis tema on nüid sanud, Jaan maksab oma poole krunti eest pool talu renti ja keik teised maksud ja teeb pool talu orjust, ja rehendab tema et vanem poeg Jaan oma jaggu täielikult kätte saab, Jaan jäeb tema majase weel kümme Aastad elama ja peab siis omale elumaja ehitama ja peavad temale nooremad vennad wiiskümmend rubla ehituse raha andma, ehk tema isi se raha annab. Rehetubba ja rehe alust prugivad tema vanem poeg Jaan ja nooremad pojad ühes nenda kaua kui tema maja seisab ja ümber ehitud ei saa Mart Hallik (Allkiri) 
Jaan Hallik Marti poeg räkis et tema oma isa lubamist tänuga vastu võttab ja sellega rahul on. Jaan Hallik (Allkiri)
1902 Aastal Augusti kuu 9 pääwal on se eesseisav susanaline Pärantuse lepping Awwinorme Wallakohtule Awwinorme walla majas kohtu protokolli üleskirjutamiseks ja kinnitamiseks ettekantud Awwinorme walla inimeste Adraku küla N 240 talu peremehe Mart Halliku Andrese poja ja tema poja Jaan Halliku Marti poja poolt kes Awwinorme wallakohtule tuntud ja teatud ja nemad õiguse võimelised enda vahel leppinguid teha, liikuva ja liikumatta vara pärimise pärast ja on nende lepping tänasel pääval Wallakohtu akti ramatuse üleskirjutud N 17 all ja kohtu poolest kinnitud saanud, ja saab kohtu poolest tõeks tunnistud et need leppingu teggijad Mart ja Jaan Hallikud on omad nimed oma kaega alla kirjutanud
J. Reisenpuk. (Allkiri) 
Jaan Jaakson (Allkiri)
M. Toming (Allkiri)
Kirjutaja Schulbach (Allkiri)
Sel 5 Mail 1906 a Mart Hallikule kopia välja antud ja 15 kop mark peale pantud
Kirjutaja Tõldsepp (Allkiri)
1913 a webruari kuu 8 p. olen wiis kümmend rbl. selle lepingu järele wastu wõtnud. Jaan Hallik (Allkiri) 
Esimeheas: K. Habakuk (Allkiri)
